<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <string name="app_name" translatable="false">Astrabus</string>
    <string name="empty" translatable="false"></string>
    <string name="routes">Маршруты</string>
    <string name="bus_stops">Остановки</string>
    <string name="augmented_reality">Дополненная реальность</string>
    <string name="hide_radar">Убрать радар</string>
    <string name="hide_zoom_bar">Убрать zoom</string>
    <string name="show_radar">Показать радар</string>
    <string name="show_zoom_bar">Показать zoom</string>
    <string name="select_route">Маршруты</string>
    <string name="select_route_for_widget">Выберите маршрут для виджета</string>
    <string name="select_bus_stop">Выберите остановку</string>
    <string name="first_select_route">Сначала выберите маршрут</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="favorites">Избранные</string>
    <string name="all">Все</string>
    <string name="history">История</string>
    <string name="route">Маршрут</string>
    <string name="next1">Ближайший</string>
    <string name="next2">Следующий</string>
    <string name="no_internet_connection">Нет интернет соединения</string>
    <string name="server_request_error">Сервер вернул неверные данные. Обратитесь к разработчикам</string>
    <string name="nearest_bus_stops">Ближайшие остановки</string>
    <string name="nearest_bus_stops_on_map">Ближайшие остановки на карте</string>
    <string name="nearest_bus_stops_not_found">Не удалось найти остановки рядом с Вами в радиусе 1000 метров</string>
    <string name="your_location_undefined">"Не удалось определить Ваше местоположение"</string>
    <string name="aside">В сторону:</string>
    <string name="click_on_map">Отметьте на карте место, чтобы увидеть ближайшие остановки</string>
    <string name="selected_location">Выбранное местоположение</string>
    <string name="no_information">Нет информации</string>
    <string name="less_one_minute">\u003c 1 мин.</string>
    <string name="minute"> мин.</string>
    <string name="about">Около </string>
    <string name="about_bus_stop">Около остановки</string>
    <string name="departure_expected">Ожидается отправление</string>
    <string name="calc_forecast">Рассчитать прогноз</string>
    <string name="repeat">Повторить</string>
    <string name="check_internet_connection">Не удается загрузить данные, проверьте интернет соединение и нажмите кнопку \"Повторить\"</string>
    <string name="welcome_message">Поздравляем! \nТеперь Вы знаете, как пользоваться приложением! \nУдачных поездок!</string>
    <string name="attention">Внимание</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="not_ask">Не спрашивать</string>
    <string name="you_not_have_gms">На Вашем телефоне не установлены Сервисы Google Play или используется устаревшая версия.
        Нажмите ОК, чтобы перейти в Google Play</string>
    <string name="select_several_routes">Выберите маршруты</string>
    <string name="max_select_routes">Нельзя выбирать больше трёх маршрутов одновременно</string>
    <string name="show">Показать</string>
    <string name="need_select_route">Необходимо выбрать маршрут</string>
    <string name="start_app">Запустить приложение</string>
    <string name="start_app_first">Для правильной работы виджета, сначала необходимо запустить приложение, чтобы загрузить данные о маршрутах</string>
    <string name="vote_application">Понравилось наше приложение? Пожалуйста, оцените его в Google Play :)</string>
    <string name="vote">Оценить</string>
    <string name="later">Позже</string>
    <string name="widget_empty_text">Добавьте маршруты в список избранных, чтобы они появились здесь</string>
    <string name="server_not_available">Похоже, что сервер не доступен в данный момент :(</string>
    <string name="version">Версия:</string>
    <string name="about_app">О программе</string>
    <string name="km_hour">км/ч</string>

    <string name="author">Автор идеи:</string>
    <string name="author_name"> - - - </string>
    <string name="developer">Разработка:</string>
    <string name="design">Дизайн:</string>
    <string name="design_name">Дария Азизова</string>
    <string name="developer_name">Аскар Сыздыков</string>

    <string name="mail">Написать письмо</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="share_text">Я пользуюсь приложением AstanaBus https://play.google.com/store/apps/details?id=kz.itsolutions.businformator_paid, теперь я знаю, когда нужно выходить на остановку</string>
    <string name="vote_message">Поставьте оценку и оставьте комментарий</string>
    <string name="mail_message">Отправляйте замечания и пожелания нам на почту</string>
    <string name="share_message">Расскажите о приложении своим друзьям в социальных сетях</string>
    <string name="like_app">Понравилось приложение?</string>
    <string name="search_routes_from_to">Поиск маршрутов (от → до)</string>
    <string name="display_bus_stops">Показывать остановки</string>
    <string name="search_routes">Поиск маршрутов</string>
    <string name="set_point_from">Укажите на карте место отправления</string>
    <string name="set_point_to">Укажите на карте место прибытия</string>
    <string name="from">От</string>
    <string name="from_colon">От:</string>
    <string name="to">До</string>
    <string name="to_colon">До:</string>
    <string name="type_bus_stop_name">Начните вводить название остановки</string>
    <string name="type_complaint_text">Жалоба...</string>
    <string name="need_complaint">Необходимо ввести текст</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="enter_email">Введите корректный email</string>
    <string name="select_points_from_to">Укажите точки на карте или начните вводить для поиска остановки</string>
    <string name="find">Найти</string>
    <string name="point_a">Точка А</string>
    <string name="point_b">Точка Б</string>
    <string name="my_location">Мое местоположение</string>
    <string name="choice_picture">Из галереи</string>
    <string name="make_photo">Сфотографировать</string>
    <string name="reporting_problem">Сообщение о проблеме</string>
    <string name="feedback">Обратная связь</string>
    <string name="complaint_sent">Жалоба отправлена</string>
    <string name="loading">Загрузка</string>
    <string name="temperature">Cейчас %s °С</string>

    <string name="edit_route">Редактировать маршрут</string>
    <string name="make_complaint">Подать жалобу</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="remove_marker">Удалить маркер</string>
    <string name="use_map">Основная карта</string>
    <string name="use_map_summary">Карта, которая будет отображена в главном окне</string>
    <string name="map_changed_need_restart_app">Для вступления настроек в силу, необходимо перезапустить приложение</string>
    <string name="add_marker">Добавить маркер</string>
    <string name="select_markers_to_remove">Выберите маркеры для удаления</string>
    <string name="select_two_markers_for_add_marker">Выберите два маркера для добавления маркера между ними</string>
    <string name="click_on_map_for_add_marker">Нажмите на место на карте, чтобы добавить новый маркер</string>
    <string name="select_second_marker">Выберите второй маркер</string>
    <string name="selected_markers_equals">Выбранные маркеры одинаковы, выберите второй маркер заново</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="alarm">Будильник</string>
    <string name="send">Отправить</string>

    <string name="buses_count_avg_speed" formatted="false">Автобусов: %s. Ср. скорость: %s км\ч </string>
    <string name="bus_marker_text" formatted="false">Маршрут: %s\nСкорость: %s км/ч \nДанные получены: %s</string>
    <string name="bus_marker_text_2" formatted="false">Маршрут: %s\nДанные получены: %s</string>

    <string name="key_route_statistic" translatable="false">key_route_statistic</string>
    <string name="key_map" translatable="false">key_map</string>
    <string name="show_route_statistic">Показывать статистику маршрутов</string>
    <string name="show_route_statistic_sub">Количество автобусов, средняя скорость</string>
    <string name="data_preparation">Подготовка данных...</string>

    <string name="banner_ad_unit_id" translatable="false">ca-app-pub-8798922455311766/6446971132</string>
    <string name="buy">Без рекламы</string>
    <string name="buy_message">Получить приложение без рекламы</string>
    <string name="max5_select_routes">Нельзя показывать больше пяти маршрутов одновременно</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="about_app_text">Приложение Astra Bus позволяет жителям и гостям г.Астаны
    получать актуальную информацию о маршрутах городских автобусов и их текущем местоположении
    для упрощения передвижения по городу на общественном транспорте</string>
    <string name="second_slider_text">Согласно проведенным анализам, ежедневно 40% пользователей общественного транспорта г. Астаны не платят за проезд. Подобное нарушение со стороны пассажиров оставалось безнаказанным до вступления в силу закона «О внесении изменений в некоторые законодательные акты РК» в КоАП. Теперь «безбилетникам» грозит административный штраф, а следить за соблюдением этих и других правил в общественном транспорте будет Служба транспортного контроля (СТК). В ее функции входит контроль качества услуг предоставляемых перевозчиками и другими субъектами автомобильных перевозок, а также ведение претензионно-исковой деятельности в данной области.

        \n\nОсновные функции СТК:

        \n\nконтроль оплаты проезда пассажиров и провоза багажа в маршрутных транспортных средствах и такси в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан;
        \n\nпроверка технического состояния маршрутных транспортных средств и такси в соответствии с действующим законодательством Республики Казахстан; проверка оплаты за пользование коммунальной платной автопарковкой (паркингом) на территории столицы; проверка правильности использования коммунальной платной автопарковкой (паркингом) на территории столицы в пределах, обозначенных в выданной доверенности.
        В настоящее время сотрудниками СТК прорабатывается нормативно-правовая база с внесением соответствующих изменений и дополнений в действующее законодательство Республики Казахстан, на основании которой будет осуществляться реализация возложенных на СТК основных и дополнительных функций.

        \n\nНа сегодняшний день формируется коллектив работников Службы транспортного контроля, а также решается вопрос обеспечения их форменной одеждой и средствами связи.

        \n\nС августа текущего года проводится специализированное обучение существующего штата СТК в Центре квалификации работников транспорта города Астаны. После завершения данного обучения, сотрудники новообразованной Службы смогут выйти на линию для осуществления своей работы в полной мере.</string>
    <string name="second_slider_title">Служба транспортного контроля города Астаны</string>
    <string name="first_slider_text">Анализ пассажирского транспорта города Астаны, проведенный международными консультантами компанииTYPSA выявил, что около 40% действующего подвижного состава не отвечает всем требованиям законодательства РК и национальным стандартам. А потребность в автобусах до 2017 года составляет 1328 единиц. В связи с этим Главой государства в конце 2013 года была поставлена четкая задача - приобрести современные городские автобусы с привлечением займа и вывести из линии устаревший подвижной состав. Таким образом, в ТОО «Астана LRT» совместно с Управлением пассажирского транспорта г. Астаны был разработан план по обновлению подвижного состава - проект «CityBus». Он состоит из трех этапов:

        \n\nCityBus 1. В рамках данного этапа, запланированного на 2014-2015 годы, было закуплено 358 единиц современного городского подвижного состава марки IVECO Citelis. На сегодняшний день данные автобусы зарекомендовали себя как качественный и надежный транспорт, в котором созданы все условия для комфортного передвижения пассажиров. Отметим, что в зимний период среди автобусов вышедших из строя не было ни единого автобуса марки IVECO, что подтверждает качество подвижного состава данной марки.

        \n\nCityBus 2. В рамках данного этапа, запланированного на 2015 – 2016 годы, планируется поставка в Астану 250 единиц подвижного состава.

        \n\nCityBus 3. В рамках третьего этапа, планируется поставка 350 единиц подвижного состава до 2017 года.</string>
    <string name="first_slider_title">City Bus</string>
    <string name="third_slider_title">Система диспетчеризации общественного транспорта</string>
    <string name="third_slider_text">На сегодняшний день ежедневно свыше 800 автобусов выезжают на линию и совершают около 850 тысяч пассажироперевозок. Отследить вручную деятельность каждого отдельно взятого автобуса практически невозможно. Однако в данной ситуации есть решение, которое успешно применяется во многих мировых странах. Это создание единой системы диспетчеризации общественного транспорта, главная цель которой – проведение мониторинга и осуществлять контроль за работой водителей в режиме реального времени.

        \n\nСоздание данной системы диспетчеризации позволит решить следующие проблемы:

        \n\nЗадержка автобуса, вследствие чего возникает загруженность автобусов;

        \n\nНарушение временного интервала движения автобусов, что становится причиной конкурентной борьбы между водителями автобусов; Внедрение данной системы позволит улучшить качество предоставляемых услуг на общественном транспорте и отслеживать дорожную ситуацию городских, пригородных и экспресс маршрутов. В перспективе к данной системе будет подключена и услуга перевозок такси.

        \n\nРеализация данного проекта запланирована на 2016 год. На сегодняшний день сотрудники Центра диспетчеризации транспорта города Астаны прошли обучение по специальному программному обеспечению.</string>
    <string name="fourth_slider_title">Центр квалификации специалистов транспорта города Астаны</string>
    <string name="fourth_slider_text">Центр квалификации специалистов транспорта города Астаны был создан в соответствии с протокольным поручением акимата города Астаны от 29 января 2014 года.

Основная задача Центра квалификации - повышение уровня квалификации и переподготовка специалистов транспортных предприятий столицы, в соответствии с требованиями международных стандартов в данной области.


        \n\nДля внедрения мирового опыта в организацию учебного процесса, а также применения прогрессивных форм и методов обучения, позволяющих осуществить качественную подготовку персонала транспортных предприятий, в июле 2014 года Центр заключил меморандумы о сотрудничестве с Компаниями «SYSTRA» (Франция) и «TYPSA» (Испания). Специалистами Центра квалификации, совместно с международными консультантами разрабатываются программы повышения квалификации для транспортных профессий.


        \n\nНа сегодняшний день разработаны многоуровневые программы, которые позволяют совершенствовать профессионализм специалистов пассажирских перевозок.

        \n\nОбучающая деятельность Центра квалификации обусловлена технологическими изменениями в сфере автомобильного транспорта, растущим значением человеческого фактора в повышении качества оказания услуг, а также удовлетворения потребностей столицы в сфере городских пассажирских перевозок.

        \n\nС мая 2014 года по текущий год, на базе Центра квалификации проходят обучение водительский и кондукторский состав предприятий городского пассажирского транспорта, водители такси. Так же, в 2015 году была разработана гражданская версия курсов повышения квалификации для сотрудников Управления административной полиции ДВД г.Астаны, по которой обучаются сотрудники специализированного батальона и дорожно-патрульной службы. Разработана программа повышения квалификации для водителей ХОЗУ «Автохозяйство Парламента РК».

        \n\nПрограммы курсов повышения квалификации охватывают различные специальности, такие как диспетчеры, операторы колл-центров, инспекторы Службы транспортного контроля г.Астаны и другие.

        \n\nМатериально-техническое оснащение Центра квалификации позволяет проводить занятия на современном и интерактивном уровне. Центр обладает уникальным специализированным оборудованием и техникой, которые позволяют проводить полноценные исследования и контроль.

        \n\nПо итогам 2014 года, в Центре квалификации прошли обучение 1 675 слушателей, из них:

        \n\n1) водители – 889 человек,

        \n\n2) кондукторы – 760 человек,

        \n\n3) водители такси – 26 человек.

        \n\nЗа 9 месяцев 2015 года прошли обучение 1248 слушателей, из них:

        \n\n1) водители – 464 человека,

        \n\n2) кондукторы –234 человека,

        \n\n3) сотрудники УАП ДВД г. Астаны – 363 человека,

\n\n4) водители автохозяйства ХОЗУ Парламента – 150 человек,

\n\n5) инспекторы Службы транспортного контроля – 15 человек,

\n\n6) сотрудники транспортного сервиса (кассиры ЦДТ) - 11 человек,

\n\n7) диспетчеры автомобильного транспорта – 11 человек.

\n\nИтого на сегодняшний день, прошли курсы повышения квалификации – 2 923 слушателя.
</string>

    <string name="fifth_slider_title">Система адаптивного управления светофорными объектами </string>
    <string name="fifth_slider_text">Одно из ключевых качеств современного города – это транспортная доступность, которая играет важную социально-экономическую роль в поддержании высокого качества жизни. Учитывая ускоренное развитие Астаны, для успешной реализации существующих и будущих градостроительных проектов нужен интегрированный подход по управлению транспортной системой города. И одно из таких решений – запуск Интеллектуальной транспортной системы (ITS).

\n\nТОО «Астана LRT» первая и единственная компания в Казахстане, которая реализовала проект ITS в Астане. Данное поручение было дано Главой государства в целях эффективного регулирования транспортными потоками за счет внедрения современных технологий и автоматизированных систем управления дорожным движением.

\n\nПроект ITS состоит из нескольких подсистем:

\n\nСистема адаптивного управления светофорными объектами. На регулируемых перекрестках устанавливается специальное оборудование для детектирования транспортных потоков и установки связи с центральным программным обеспечением, которое установлено на серверах Центра управления трафиком. Основное назначение адаптивного управления светофорными объектами – это оптимизация движения для снижения транспортных задержек. При управлении светофорным регулированием учитывается транспортный поток по всем направлениям перекрестка, а также прилегающие перекрестки.
Система информирования водителей. Установка информационных табло и дорожных знаков переменной информации.
Система диспетчеризации общественного транспорта. Оснащение городских пассажирских автобусов бортовым оборудованием системы диспетчеризации, видеонаблюдения, подсчета пассажиров, TFT и Led дисплеями.
Система информирования пассажиров. Установка информационных табло на остановочных пунктах общественного транспорта, разработка мобильных приложений для смартфонов и интернет портала с возможностью выбора маршрута следования.
Система видеонаблюдения перекрестков. Оснащение 30 перекрестков подвижными и неподвижными видеокамерами для визуального анализа дорожно-транспортной ситуации и подготовки предложений по улучшению организации дорожного движения.
Также был создан Центр управления трафиком для единого управления транспортной инфраструктурой города.

\n\nВ 2014 году в ТОО «Астана LRT» ввели в эксплуатацию первую очередь ITS. Она включает автоматизированное управление 42 регулируемых перекрестков на шести улицах столицы. Это Сарыарка, Туран, Сарайшык, Кунаева, Достык и Сыганак. В ходе эксплуатации, система ITS показала свою эффективность по управлению транспортными потоками, увеличив пропускную способность уличной сети и скорость движения транспортных потоков на указанных улицах в среднем до 21%.

\n\nВ настоящее время ведется проектирование второй очереди ITS, которая охватит 114 светофорных объектов. Всего к Интеллектуальной транспортной системе планируется подключить 402 регулируемых перекрестка.
 </string>
    <string name="sixth_slider_title">Выделенные полосы «BusLane» для движения автобусов</string>
    <string name="sixth_slider_text">Проект «BusLane» («Bus» - автобус, «Lane» - полоса) – подразумевает специальную выделенную полосу на улицах города, которая предназначена для беспрепятственного движения общественного транспорта. Внедрение данного проекта позволяет решить такие вопросы, как:

\n\nпростой транспорта в пробках и заторах;
задержка графиков движения общественного транспорта;
несоблюдение интервала и расписания движения;
сложное управление общественным транспортом в общем потоке;
отсутствие приоритета движения;
Право пользования выделенной полосой также предоставлено транспортным средствам специальных служб, с включёнными проблесковыми маячками, при выполнении служебного задания.

\n\nВнедрение выделенных полос для движения общественного транспорта г. Астаны положительно влияет на соблюдение расписания движения, на повышение дисциплины водителей общественного транспорта, а также на сокращение задержек по графику движения на 30%.

\n\nКроме того, данное нововведение влияет на повышение безопасности движения общественного транспорта, предоставлению автобусам приоритета движения, а также позволяет избежать пробок и заторов и сократить время поездки из одной точки города в другую.

\n\nДополнительным преимуществом данного нововведения является и то, что внедрение «Buslane» не требует внесения изменений в законы и правила дорожного движения, так как дорожные знаки уже присутствуют в ПДД РК.
 </string>
    <string name="seventh_slider_title">Электронная система оплаты проезда </string>
    <string name="seventh_slider_text">Внедрение электронной системы оплаты проезда (ЭСОП) в общественном транспорте города Астаны является неотъемлемой частью Плана модернизации транспортного комплекса столицы. Данная система решит ряд следующих проблем:

\n\nОтсутствие учета разовых проездных билетов
Отсутствие точных данных о пассажиропотоке
Укрытие доходов сотрудниками общественного транспорта
Общий дискомфорт существующий системы оплаты проезда
Кроме того электронная система оплаты проезда улучшит качество обслуживания населения, повысит прозрачность финансовых потоков и налоговых сборов, сократит время посадки-высадки пассажиров, а также поможет выявить, так называемых, «безбилетников».

Согласно плану, внедрение электронной системы оплаты проезда в общественном транспорте города Астаны запланировано на 2015 – 2016 годы. В рамках данной работы 1 августа стартовала фоторегистрация льготной категории граждан для создания персонализированных карт оплаты проезда. В течение месяца через данную процедуру прошли около 60-ти тысяч жителей столицы. Позже в ТОО «Астана LRT» было принято решение продлить фоторегистрация для тех лиц, кто не успел пройти ее в установленный срок.

\n\nВ ближайшее время запланировано проведение фоторегистрации учащихся школ города Астаны. После чего будут изготовлены персонализированные карты оплаты проезда для школьников.
 </string>
    <string name="eighth_slider_title">Astana City Taxi</string>
    <string name="eighth_slider_text">Основная цель создания городской службы такси - повышение качества предоставляемых услуг населению г. Астаны, а также соблюдение мер безопасности и создание условий для комфортной поездки.

\n\nЗапуск данного проекта абсолютно нового формата позволит решить ряд таких проблем, как:

\n\nстремительно растущее количество нелегальных такси, число которых на сегодняшний день составляет 65% от общего объема перевозимых пассажиров;
сложность вызова такси;
длительное ожидание автомобиля;
отсутствие подготовки водителя, в том числе отсутствие знаний о городе;
отсутствие ежедневного технического осмотра транспорта;
необоснованный тариф за проезд и т.д.
Запуск городской службы такси нового формата позволит создать высокую конкурентную среду среди действующих перевозчиков, что в свою очередь повлияет на улучшение качества оказываемых услуг, и рабочие места для определенного количества людей.

\n\nКроме того, в рамках запуска данного проекта, для доступности и комфорта общественности, планируется разработать мобильное приложение для быстрого вызова такси, с простым и удобным интерфейсом. Также предполагается ведение учета постоянных и VIP клиентов.

\n\nОтметим, что подвижной состав такси будет брендирован под единый стиль и оснащен специальным оборудованием для осуществления своей деятельности.


\n\nДанный проект планируется реализовать в 2016 году.
</string>
    <string name="ninth_slider_title">Astana School Bus </string>
    <string name="ninth_slider_text">Проект «BusLane» («Bus» - автобус, «Lane» - полоса) – подразумевает специальную выделенную полосу на улицах города, которая предназначена для беспрепятственного движения общественного транспорта. Внедрение данного проекта позволяет решить такие вопросы, как:

\n\nпростой транспорта в пробках и заторах;
задержка графиков движения общественного транспорта;
несоблюдение интервала и расписания движения;
сложное управление общественным транспортом в общем потоке;
отсутствие приоритета движения;
Право пользования выделенной полосой также предоставлено транспортным средствам специальных служб, с включёнными проблесковыми маячками, при выполнении служебного задания.

\n\nВнедрение выделенных полос для движения общественного транспорта г. Астаны положительно влияет на соблюдение расписания движения, на повышение дисциплины водителей общественного транспорта, а также на сокращение задержек по графику движения на 30%.

\n\nКроме того, данное нововведение влияет на повышение безопасности движения общественного транспорта, предоставлению автобусам приоритета движения, а также позволяет избежать пробок и заторов и сократить время поездки из одной точки города в другую.

\n\nДополнительным преимуществом данного нововведения является и то, что внедрение «Buslane» не требует внесения изменений в законы и правила дорожного движения, так как дорожные знаки уже присутствуют в ПДД РК.
 </string>
    <string name="tenth_slider_title">Легкорельсовый транспорт (LRT) </string>
    <string name="tenth_slider_text">LightRailTransport (LRT) – Легкорельсовый транспорт, представляющий собой усовершенствованную пассажирскую рельсовую транспортную систему с подвижным составом, предназначенным для эксплуатации как вне улиц, так и на улично-дорожной сети. Он имеет большую провозную способность, чем автобусный транспорт, и характеризуется экологичностью, высоким комфортом и безопасностью.

\n\nУдобные и безопасные станции, четкое расписание, высококлассный сервис, большая пропуская способность, а также безопасные и экологически чистые подвижные составы делают систему LRT более привлекательным видом транспорта для жителей и гостей столицы.

\n\nПервая очередь LRT, протяженностью 22,4 км, соединит Международный аэропорт Астаны с Международной специализированой выставкой ЭКСПО-2017, многофункциональным комплексом Абу-Даби Плаза и Новым железнодорожным вокзалом.

\n\nСистема включает в себя эстакадный путь, 18 современных станций, 19 единиц подвижного состава и 1 депо.

\n\nПодвижные составы будут полностью авторизированными и оборудованы системами электронной оплаты проезда, сигнализации, информирования, видеонаблюдения. Данный вид транспорта также будет полностью адаптирован к климатическим условиям Астаны.

\n\nСтроительство системы легкорельсового транспорта (LRT) позволит повысить имидж и узнаваемость города Астаны, обеспечит жителей и гостей столицы необходимой мобильностью, комфортом и безопасностью, сократит время поездки.

\n\nТакже, система LRT минимизирует влияние на улицы и дорожную ситуацию, так как транспорт будет проходить по эстакадному пути. В условиях быстрого роста столицы и транспортных средств, LRT удовлетворит постоянно растущий спрос на быстрые, качественные и безопасные пассажироперевозки.

\n\nНа сегодняшний день, проект LRT реализовывается совместно с Консорциумом в составе китайских компаний «ChinaRailwayInternationalGroupLimited» и «BeijingState – OwnedAssetsManagementCo., Ltd» при финансировании проекта государственным банком развития Китая.
 </string>
    <string name="contact_centr">В Астане функционирует Контакт-центр по работе общественного транспорта города Астаны.</string>
    <string name="phone_number">574-777</string>
    <string name="you_can_one">- Получить консультацию по маршрутам</string>
    <string name="you_can_two">- Оставить Ваши обращения и предложения</string>
    <string name="whatsapp">Связаться через Whatsapp</string>
    <string name="whatsapp_number">8(771)7 574 777</string>
    <string name="facebook">facebook.com/AstanaLRT</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="complaint_hint">Опишите вашу жалобу, как можно полнее.
        Укажите, если запомнили номер автобуса, направление движения, остановки и время -
    это поможет нам идентифицировать нарушителя лучше</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <!--<string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>-->


</resources>
